\documentclass[a4j,20pt,slide]{ltjsarticle}
\usepackage{xcolor}
\usepackage[pdfencoding=auto]{hyperref}
\hypersetup{
  bookmarksnumbered=true,
  colorlinks=true,
  pdftitle={オープンCAEコンテスト2021講習会プレ・オープニング},
  pdfsubject={オープンCAE学会},
  pdfauthor={今野 雅 (IMANO Masashi)(オープンCAE学会)}
}
\title{オープンCAEコンテスト2021講習会\\プレ・オープニング}
\author{今野 雅 (IMANO Masashi)\\(オープンCAE学会)}
\date{2021年9月11日(Ver.1)}
\pagestyle{plain}
\begin{document}
\maketitle
\section{自己紹介}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  \textbf{\color{blue} 株式会社OCAEL(Open CAE Laboratory) 代表取締役}
  \begin{itemize}
  \item
    オープンソースCAEに関するコンサルティング・受託解析・研究開発
  \end{itemize}
\item
  \textbf{\color{blue} 東京大学情報基盤センター客員研究員}
  \begin{itemize}
  \item
    \href{https://gitlab.com/OpenCAE/Supercomputer-OpenFOAM-Training/-/wikis/home}{東京大学や名古屋大学のスーパーコンピュータを用いたOpenFOAM講習会}
  \item
    \href{https://gitlab.com/OpenCAE/Supercomputer-OpenFOAM-Training/-/wikis/home}{OpenFOAMベンチマークテスト，線形ソルバの実行時ベイズ最適化などOpenFOAMに関する研究}
  \end{itemize}
\item
  \textbf{\color{blue} オープンCAE学会監事}
  \begin{itemize}
  \item
    初代副会長 → 理事 → 会長 → 監事←ｲﾏｺｺ
  \end{itemize}
\item
  \textbf{\color{blue} オープンCAEシンポジウム2021実行委員長}
  \begin{itemize}
  \item
    開催期日・プログラム
    \begin{itemize}
    \item
      2021年12月2日(木): トレーニング
    \item
      2021年12月3(金), 4日(土): 基調講演・一般講演
    \item
      一般講演の申込締切は9月17日です．
      \href{http://www.opencae.or.jp/activity/symposium/opencae_symposium2021/#i-7}{申込よろしくお願いします!}
    \end{itemize}
  \item
    開催方式: オンライン
    \begin{itemize}
    \item
      12月にはきっと皆んなオンライン開催に飽き飽きしているだろう…
    \item
      このマンネリを打開するには，
      心がおどり，
      感動すら憶える企画が必要だ…
    \item
      \href{https://dic.pixiv.net/a/%E3%82%88%E3%82%8D%E3%81%97%E3%81%84%E3%80%81%E3%81%AA%E3%82%89%E3%81%B0%E6%88%A6%E4%BA%89%E3%81%A0}{よろしい，ならばコンテストだ}
    \end{itemize}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\section{コンテスト会議}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  \textbf{\color{blue} 理事・実行委員でアイデア出し}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{1\zh}
  \item
    バーチャルツアー，
    バーチャル背景コンテスト，
    ベンチマーク論文コンテスト，
    料理V\&V,
    OpenFOAMポスト処理自動化コンテスト，
    スパコンアピール合戦，
    バーチャルマネキン発表セッション，
    換気最適化コンテスト…
  \item
    どれも心がおどり，感動すら憶えるまでには至らず…
  \end{itemize}
\item
  \textbf{\color{blue} 実行委員会後のZoom飲み会}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{1\zh}
  \item
    オープンCAE学会の歴史と深い関わりがあり，
    皆ができるものはないか…
  \item
    そういえば，
    オープンCAE勉強会関西の初代幹事がメーカに物性値を聞いて，
    ハイスピードカメラを自費でレンタルしてまで熱心に解析に取り組んで，
    最終的には
    \href{https://www.nagare.or.jp/download/noauth.html?d=31-2tokushu10.pdf&dir=67}{日本流体力学会の注目研究}に取りあげられたネタがあったような…
  \item
    \href{https://ofbkansai.sakura.ne.jp/data/%e3%83%9f%e3%83%ab%e3%82%af%e3%82%af%e3%83%a9%e3%82%a6%e3%83%b3%e3%82%92%e8%a7%a3%e6%9e%90%e3%81%a7%e5%ae%9f%e7%8f%be%e3%81%99%e3%82%8b2.pdf}{牛乳はメグミルクが一番おいしい}
      とか言っていたような…
  \item
    そうだ，
    ミルククラウンだ!
    ミルククラウン・コンテストだ!!
  \end{itemize}
\item
  \href{https://dic.pixiv.net/a/%E4%BA%8B%E4%BB%B6%E3%81%AF%E4%BC%9A%E8%AD%B0%E5%AE%A4%E3%81%A7%E8%B5%B7%E3%81%8D%E3%81%A6%E3%82%8B%E3%82%93%E3%81%98%E3%82%83%E3%81%AA%E3%81%84}{コンテストは会議で決まるんじゃない!飲み会で決まるんだ!}
\end{itemize}
\section{コンテスト担当の憂鬱}
\begin{itemize}
  \setlength\itemsep{1\zh}
\item
  \textbf{\color{blue} コンテストなんてやっても，盛り上がらないんじゃね?}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    優勝賞品として，
    言いだしっぺの実行委員長が自腹でAmazon商品券5万円
  \item
    賛助会員から副賞もあるよ
  \end{itemize}
\item
  \textbf{\color{blue} コンテストなんてやっても，誰も参加しないんじゃね？}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    敷居を下げるべく，
    解析ファイルのテンプレートと説明資料を公開してくださる
    素晴しい方々に講習会を依頼
  \item
    無料講習会を開催←ｲﾏｺｺ
  \end{itemize}
\item
  \textbf{\color{blue} コンテストなんてやっても，○○コンテストのガチ勢○○研がきたら終わりじゃね？}
  \begin{itemize}
    \setlength\itemsep{0.5\zh}
  \item
    使用CAEツールのオープンソース性を採点項目に
  \item
    \href{https://www.disney.co.jp/special/starwars_vote.html}{May the Source be with you.}
  \end{itemize}
\end{itemize}
\end{document}
